<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">

<channel>
  <title>Star Trek: Federation - News</title>
  <link>http://www.startrekfederation.it</link> 
	<item>
<title>News: Ologrammi? Forse ci siamo!</title>
<link>http://www.wired.it/tv/prima-proiezione-3d-fluttua-nel-vuoto/?utm_source=facebook.com&utm_medium=marketing&utm_campaign=wired</link>
<description></img>Alcuni ricercatori sembrerebbero aver trovato il modo di creare figure sospese nel vuoto con l'impiego di raggi laser. Questo articolo di Wired ci spiega in cosa consiste tutto ciò!...</description>
<pubdate>Sat, 15 Nov 2014 20:26:36 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Betazed tuona</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=162</link>
<description></img>Presso il Consiglio della Federazione, nella giornata di ieri, si é tornato a parlare di Anomalia 218. In toni molto accesi. 

Difatti uno dei Consiglieri di Betazed, Lwaxana Troi, durante un’interrogazione, ha chiesto spiegazioni alla Presidenza su una missione che il Consiglio di Sicurezza avrebbe approvato nel quadrante Delta, proprio attra...</description>
<pubdate>Wed, 05 Nov 2014 23:32:27 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Rapito Roel Van Göransson</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=161</link>
<description></img>È stato diramato questo pomeriggio l'allarme per la sparizione di Roel Van Göransson, Consigliere per la Ricerca Scientifica del Governo Federale e Direttore del rinomato Istituto di Ricerca Medica e Scientifica "Lachaesys Futuristics".

Göransson era accreditato presso la Delegazione Interfederale per lo Sviluppo che, tra due settimane, avreb...</description>
<pubdate>Sat, 18 Oct 2014 20:39:33 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Land Trek basata sul Reboot di Abrahams</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=160</link>
<description></img>Lunedì sera riaprirà ufficialmente la nuova versione della land Star Trek: Genesis, basata sull’universo reboot di J.J. Abrahams. Siamo lieti di apprendere questa notizia, nella speranza che le realtà Trek basate sul play by chat possano crescere, prosperare ed attirare sempre più utenza. Facciamo un grosso in bocca al lupo allo staff di Gene...</description>
<pubdate>Sun, 12 Oct 2014 15:32:27 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Rinvenuta la SS Higgs</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=159</link>
<description></img>Stamani, la Flotta Stellare ha confermato le voci del ritrovamento della S.S. Higgs, NAR-1929, scomparsa il 25 luglio con i suoi 74 membri d'equipaggio.
Secondo le nostre fonti, a dare l'allarme del ritrovamento sarebbe stato il cargo Kopral, in navigazione verso la Base Stellare 129 dopo una sosta presso il pianeta Saltok. Il cargo, proveniente d...</description>
<pubdate>Wed, 08 Oct 2014 11:10:55 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Chiarezza sia fatta</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=158</link>
<description></img>Nella tarda serata di ieri sono state sollevate e discusse, nell'ambito del Consiglio Federale, ben due interrogazioni da parte Sharon Satie (Direttore del Dipartimento Politiche Estere) e da Rosario Gordillo (Direttore del Dipartimento dell'Economia, dei Trasporti e del Commercio) per aprire altrettante indagini ufficiali e di esclusiva competenza...</description>
<pubdate>Mon, 29 Sep 2014 21:11:00 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Task Force: bufala colossale</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=157</link>
<description></img>Qualche ora fa la U.S.S. Stormfront - NCC-73525 ha riportato che, da analisi approfondite eseguite ai margini della zona neutrale romulana, il pericolo relativo alla prossimità di un gran numero di navi romulane, come precedentemente riportato, sarebbe ben lontano dall'essere anche lontanamente probabile.
Un falso allarme, dunque, originato da da...</description>
<pubdate>Sat, 27 Sep 2014 11:08:12 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Vyn Tarell trovato morto</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=154</link>
<description></img>Lutto nel mondo della medicina per la notizia della scomparsa di uno dei più famosi genetisti ed endocrinologi Trill. Il dottor Vyn Tarel è stato trovato morto questa mattina nella sua villa su Threll. Secondo le prime indiscrezioni il corpo sarebbe stato trovato senza vita nella vasca da bagno con un vistoso trauma da caduta alla testa.

Le in...</description>
<pubdate>Thu, 25 Sep 2014 18:38:07 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Decima Flotta mobilitata</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=153</link>
<description></img>Un imponete numero di navi romulane è stato avvistato sul confine federale nella serata di oggi.

Le informazioni sono frammentarie e ancora contrastanti, ma dalle prime ricostruzioni pare che un nucleo di 32 navi di varie tipologie sarebbero penetrate all'interno della Zona Neutrale con finalità ignote.

La Flotta Stellare ha immediatamente ...</description>
<pubdate>Wed, 24 Sep 2014 01:07:43 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: USS Light distrutta. Muoiono in 320</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=152</link>
<description></img>Ieri sera è stata data la notizia dai canali ufficiali: la U.S.S. Light, un vascello di classe Steamrunner della Flotta Stellare, con a bordo 320 persone e anche alcuni bambini, è stata distrutta in circostanze ancora da chiarire.

Dalle prime rivelazioni e indiscrezioni sembrerebbe che la U.S.S. Endeavour, un vascello della Flotta Stellare il ...</description>
<pubdate>Mon, 22 Sep 2014 05:08:16 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Cargo P.Sherman senza speranza</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=151</link>
<description></img>Fallito l'ennesimo tentativo di salvataggio del cargo, la cosiddetta "ultima carta" della Flotta Stellare per il salvataggio della nave mercantile che da giorni si trova in rotta di collisione con una stella a neutroni.  

Il tentativo, l'impiego di un raggio traente modificato per resistere alla pressione gravitazionale del corpo celeste, è fal...</description>
<pubdate>Fri, 19 Sep 2014 22:07:42 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Cargo Sherman: fallito il salvataggio</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=150</link>
<description></img>Durante la notte un nuovo tentativo di salvataggio del cargo commerciale betazoide Kylan, della P. Sherman Logistics, operato dalla U.S.S. Hiroshima nell'intenso campo gravitazionale della stella a neutroni che tiene in scacco la nave, è fallito, causando la morte di due ingegneri e la distruzione dell'intero sistema propulsivo della stessa Hirosh...</description>
<pubdate>Thu, 18 Sep 2014 12:46:17 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Cargo P. Sherman evacuato</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=149</link>
<description></img>Poche ore fa è stata fornita la notizia dell'evacuazione del cargo boliano Kylan, della ditta P. Sherman Logistics. Il cargo, in viaggio verso il settore di Betazed, è stato catturato dal campo gravitazionale di una stella a neutroni a causa di un probabile errore umano. 

Le prime testimonianze dei superstiti (ventotto su un totale di trenta u...</description>
<pubdate>Wed, 17 Sep 2014 13:04:46 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: SB-218: cantieri o qualcosa di più?</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=148</link>
<description></img>Questo pomeriggio l'Ammiraglio Aberdeen ha fatto sapere in una conferenza stampa che il contingente a difesa e sorveglianza della zona interdetta al traffico attorno ai cantieri della Starbase 218 ammonterebbe a 13 unità. Dati supportati da una dichiarazione ufficiale del Consiglio di Sicurezza della Federazione, tramite il bollettino settimanale ...</description>
<pubdate>Sun, 14 Sep 2014 17:07:15 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: SB218: prossimi alla fine dei lavori</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=147</link>
<description></img>Una serie di nuove, e per fortuna limitate, esplosioni ha coinvolto questa mattina i cantieri della Starbase 218, ormai prossimi alla fine dei lavori. Gli addetti al cantiere hanno denuciato la sparizione di strumenti e pezzi di ricambio. Le manifestazioni anomale sono state fortunatamente circoscritte alle cose, e non si segnalano persone scompars...</description>
<pubdate>Sun, 14 Sep 2014 15:28:08 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: SB-218: Movimenti imminenti?</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=146</link>
<description></img>Le continue tensioni sul fronte romulano non sono l'unica questione con cui il Consiglio della Federazione ha aperto i lavori questa mattina. Un rapporto ufficiale del Consiglio di Sicurezza della Federazione, segnala che il rischio di infiltrazione esterna nella no-fly zone imposta a ridosso dei cantieri della Starbase 218 è passato da basso a me...</description>
<pubdate>Tue, 09 Sep 2014 22:58:35 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Task Force di Capitani al confine</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=145</link>
<description></img>Secondo le ultime indiscrezioni provenienti da una fonte affidabile interna alla Flotta Stellare, la situazione sul confine romulano sarebbe ben più grave di quanto precedentemente sospettato. Con decreto interno, pochi giorni fa, i segretari alla Difesa, Trasporti e Politiche Estere, unitamente al personale in comando della Flotta Stellare, una T...</description>
<pubdate>Wed, 20 Aug 2014 17:21:16 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Star Trek: Prelude to Axanar</title>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=1W1_8IV8uhA</link>
<description></img>Nell'aniversario della nascita di Gene Roddenberry il team di produzione di Star Trek: Axanar ha rilasciato finalmente il cortometraggio Prelude to Axanar, che racconta le vicende della celebre Battaglia agli inizi della Federazione! 

Vi auguriamo una buona visione con questo fan movie di livello sicuramente molto alto! Energia! ...</description>
<pubdate>Tue, 19 Aug 2014 21:47:35 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Impero Romulano chiude le frontiere</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=143</link>
<description></img>È giunta in mattinata conferma ufficiale della chiusura delle frontiere romulane lungo tutto il confine con la Federazione e l'Impero Klingon. Il governo retto dal pretore Tal'Aura ha fatto sapere in una nota ufficiale che a causa di movimenti sospetti e destabilizzanti per la sicurezza dell'Impero, non c'è altra scelta se non il chiudere le fron...</description>
<pubdate>Thu, 07 Aug 2014 11:57:54 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Sventata truffa alla Starbase G6</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=142</link>
<description></img>Durante la scorsa settimana gli addetti alla sicurezza della Starbase G6 sono stati impegnati in complesse indagini che sono sfociate nell'arresto di due individui, un umano rispondente al nome Car Lostim, e un Bajoriano, Daril D'Vale, appartenente alla D'jarra dei commercianti.
Inoltre è stato spiccato un mandato di cattura per un Ferengi, Sunon ...</description>
<pubdate>Tue, 29 Jul 2014 03:42:43 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Confermata scomparsa della "Higgs"</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=141</link>
<description></img>E' di qualche ora fa la conferma della scomparsa della S.S. Higgs, NAR-1929, diretta verso la Base Stellare 214 dopo la partenza dalla G-6, con scalo presso la SB-11: i contatti con il vascello si sono interrotti poco dopo l'uscita dallo spazio di competenza del Controllo Volo dell'installazione federale nel settore di Betazed.
L'arrivo della "Hig...</description>
<pubdate>Fri, 25 Jul 2014 20:11:12 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Gdr trek; Declino?</title>
<link>http://www.gdr-online.com/readforum.asp?id=188558</link>
<description></img>Un thread aperto da Mirichy su gdr-online.com riguarda la nostra realtà (e tutte le realtà Trek) da vicino: i giochi di ruolo ad ambientazione Star Trek sono veramente in declino? Noi pensiamo proprio di no. E' vero che il genere presenta molte difficoltà (come un'ambientazione molto estesa e complessa), ed è innagabile che la media di giocator...</description>
<pubdate>Thu, 10 Jul 2014 12:03:51 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Bug Corretto!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=139</link>
<description></img>Grazie alla segnalazione di alcuni utenti abbiamo scoperto e corretto un bug che impediva la corretta registrazione di nuovi giocatori.
Abbiamo ora risolto ed i dati inseriti dai giocatori che non erano riusciti a registrarsi sono stati cancellati, ed è quindi possibile ripetere la procedura di registrazione richiedendo nuovamente il cognome del ...</description>
<pubdate>Sat, 05 Jul 2014 13:17:08 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovi Junior Master e nuovo Master</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=138</link>
<description></img>Buongiorno a tutti! Siamo finalmente giunti ad una decisione sulle nomine dopo una lunga riflessione svoltasi fra tutti i membri dello staff. E´ stata una scelta ovviamente difficile, perché molte candidature erano ottime e perfettamente corrispondenti al profilo da noi ricercato per sostenere la carica di Junior Master. 

Abbiamo il piacere di...</description>
<pubdate>Fri, 04 Jul 2014 20:47:56 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Radio Serpe meets Star Trek: Federation</title>
<link>http://tinyurl.com/krpbwdz</link>
<description></img>Ieri sera Catlyn e Rye di Radio Serpe hanno intervistato i gestori di Star Trek: Federation nel corso della 75a puntata del programma tutto dedicato ai giochi di ruolo. La puntata (in due parti) è disponibile in podcast su Spreaker!...</description>
<pubdate>Fri, 27 Jun 2014 13:32:31 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovo commento da ryanmorgan</title>
<link>http://www.gdr-online.com/commento_al_gdr.asp?id=43297</link>
<description></img>ryanmorgan aka Morgan ci ha lasciato una recensione positiva su gdr-online! Lo ringraziamo e vi lasciamo alla sua lettura!...</description>
<pubdate>Mon, 16 Jun 2014 12:36:44 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Esplosione stellare in time-lapse!</title>
<link>http://www.iflscience.com/space/outstanding-time-lapse-stellar-explosion-hubble</link>
<description></img>IFLS ripubblica un video realizzato dagli operatori del Telescopio Hubble:  un video in time-lapse di una stella che esplode. Un evento straordinario, seguito dagli astronomi dal 2002, che non era mai stato ripreso prima ad una definizione così alta. Supernova? No: secondo gli scienziati il fenomeno sarebbe qualcosa di totalmente diverso, ma le co...</description>
<pubdate>Sun, 15 Jun 2014 10:05:06 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Spostamenti coloniali</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=132</link>
<description></img>Secondo quanto ci viene riportato dai nostri contatti su Zakdorn e Tyrellia da diversi pianeti dell'Impero Romulano sono partiti vascelli coloniali verso le frange orientali dell'Impero. Il propretore e governatore locale del Sistema Talvath, Nalek Mon'ra, ha comunicato che i vascelli sono partiti dai sistemi romulani principali alla volta delle fr...</description>
<pubdate>Sat, 14 Jun 2014 17:14:18 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovo propretore su Makar III</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=131</link>
<description></img>Nella seduta del Senato di stamane il Pretore Tal'Aura ha annunciato la nomina del Comandante Nandra Mon'ra, nipote del più famoso propretore e governatore di Talvath Nalek Mon'ra, quale suo portavoce e propretore nelle frange orientali dell'Impero. A capo di una spedizione di colonizzazione finanziata in larga parte dal Casato Mon'ra di Talvath e...</description>
<pubdate>Sat, 14 Jun 2014 17:13:04 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovo commento da jl_picard</title>
<link>http://www.gdr-online.com/commento_al_gdr.asp?id=43286</link>
<description></img>jl_picard ci ha lasciato un commento positivo sul portale GDR-Online!  Un ringraziamento al giocatore del PG Taylor per averci recensito!!...</description>
<pubdate>Sat, 14 Jun 2014 13:14:09 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: La NASA allo studio del motore warp</title>
<link>http://www.iflscience.com/space/nasa-reveals-latest-warp-drive-ship-designs</link>
<description></img>Una notizia che sta rimbalzando nei vari network scientifici. Sì, la NASA sta veramente studiando il motore a curvatura. Come quello dell'Enterprise? Non proprio così: è leggermente differente, ma la teoria è la stessa: oggetti che si spostano nello spazio ripiegato per non violare la Relatività (e quindi muovendosi formalmente a velocità inf...</description>
<pubdate>Thu, 12 Jun 2014 14:36:30 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Tool turni e nuove dispense</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=128</link>
<description></img>Il tool di segnalazione dei turni adesso integra un tasto "esci", che permette di essere sospesi / eliminati dalla turnazione. L´utilizzo che se ne può fare è duplice. Quando il giocatore deve saltare un turno per motivazioni OFF (assentandosi per esempio), indica agli altri che "si può procedere". Quando il PG esce dalla stanza, l´utilizzo de...</description>
<pubdate>Thu, 12 Jun 2014 14:16:38 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Cantieri 218 commissariati</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=127</link>
<description></img>A poche ore dallo scandalo della Starbase 218 è arrivato un provvedomento in tempo record da parte del Consiglio Economico e Sociale. Antonella Wayder, la nuova responsabile dell'amministrazione del trasporto civile per la zona della Federazione Centro-Meridionale, nominata due settimane fa a seguito delle dimissioni di Lavin Doxx, ha riferito que...</description>
<pubdate>Mon, 09 Jun 2014 00:01:18 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Truffa e Peculato alla Starbase 218?</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=126</link>
<description></img>Scandalo sugli appalti intorno al caso "Starbase 218". Stando ad un comunicato stampa di poche ore fa il Consiglio Economico e Sociale della Federazione ha approvato in seduta di emergenza l'istanza proposta dal Dipartimento Economia, Trasporti e Commercio di commissariamento dei lavori di ricostruzione ed ampliamento delle infrastrutture collegate...</description>
<pubdate>Sun, 08 Jun 2014 02:32:39 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Scoperta una nuova Classe planetaria.</title>
<link>http://www.iflscience.com/space/new-godzilla-planet-17-times-heavier-earth</link>
<description></img>Due volte più grandi della terra, diciassette volte più pesanti, rocciosi. Sono queste le premesse per la nuova classe planetaria che gli scienziati dello Harvard-Smithsonian Center of Astrophysics stanno studiando. Vi proponiamo l'articolo (in inglese) di IFL SCIENCE! con, in chiusura, il link all'originale della pubblicazione. Gojira!...</description>
<pubdate>Fri, 06 Jun 2014 21:10:53 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Il pianeta abitabile della porta accanto</title>
<link>http://www.lescienze.it/news/2014/06/05/news/antico_pianeta_abitabile_stella_kapteyn_deriva_galassia_nana-2170732/</link>
<description></img>Su uno degli antichissimi pianeti che ruotano attorno alla stella di Kapteyn, ad appena 13 anni luce da noi, potrebbe esserci acqua liquida, e non solo. Strappata dalla Via Lattea dall'ammasso globulare di cui è originaria, Kapteyn appartiene a una delle prime generazioni stellari dell'universo e i suoi due pianeti hanno oltre 11 miliardi di anni:...</description>
<pubdate>Fri, 06 Jun 2014 20:57:50 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Svolta nella Politica dei Trasporti</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=123</link>
<description></img>È stata una serata intensa quella odierna, appena trascorsa fra palazzi della politica e uffici della Flotta Stellare. Una repentina sostituzione di due alti dirigenti dell'Agenzia per i Trasporti e per il Commercio, ha destato l'interesse non solo della stampa federale, ma anche delle delegazioni romulana, klingon e cardassiana presenti su SOL-II...</description>
<pubdate>Sat, 31 May 2014 02:01:45 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Romulus: Diplomazia Aggressiva</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=122</link>
<description></img>Si respirano momenti di tensione alle frontiere con lo spazio romulano. Il governo del Pretore Tal'Aura ha notevolmente aumentato le misure di sicurezza che interessano merci e cittadini federali soggetti all'autorità romulana. Gli sforzi congiunti del Capo Dipartimento Politiche Estere, Sharon Satie e del Capo del Dipartimento Economia Trasporti ...</description>
<pubdate>Sun, 04 May 2014 00:40:16 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Vascello Rihann esploso a Talvath</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=119</link>
<description></img>Negli scorsi giorni il nostro glorioso Senato ha emanato numerosi provvedimenti esecutivi a seguito di un gravissimo incidente verificatosi nel settore Talvath: ad una nave Federale, la U.S.S. Endeavour, è stato consentito un passaggio entro un corridoio diplomatico. Durante il transito del vascello federale l’unità Rihann di scorta é esplosa....</description>
<pubdate>Sat, 03 May 2014 20:58:28 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: William Shatner premiato dalla NASA</title>
<link>http://www.nasa.gov/content/nasa-honors-william-shatner-with-distinguished-public-service-medal/#.U2GyqPl_t8F</link>
<description></img>William Shatner ha ricevuto lo scorso weekend la medaglia al pubblico servizio esemplare della NASA, l'onorificenza più alta conferita dall'ente spaziale americano al personale non governativo.  "Per l'eccezionale generosità e dedizione nell'ispirare nuove generazioni di esploratori in tutto il mondo", si legge nella targa....</description>
<pubdate>Thu, 01 May 2014 04:39:05 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuova Terra a "soli" 500 anni luce</title>
<link>http://goo.gl/MGUA4B</link>
<description></img>A "soli" cinquecento anni luce dalla Terra gli astronomi hanno scoperto Kepler 186f. Grande all'incirca come il nostro pianeta, potrebbe essere ricoperto da oceani. Un luogo ideale per la vita, insomma. La scoperta é stata effettuata da Kepler, il telescopio appositamente progettato dalla NASA per individuare pianeti extrasolari....</description>
<pubdate>Fri, 18 Apr 2014 21:55:30 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Sostituzione al vertice</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=116</link>
<description></img>C'è movimento nell'organizazione della Flotta Stellare del settore Betazed. Una notizia di ieri, fornita dall'Ufficio Stampa dell'ammiragliato, conferma il trasferimento dell'Ammiraglio responsabile di settore Enrichetta Morales, al Dipartimento Logistico di SOL-III. 

Alla guida della Decima Flotta è stato posto l'Ammiraglio di Flotta Martin A...</description>
<pubdate>Wed, 16 Apr 2014 00:46:03 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Consiglio di Sicurezza nel Caos</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=115</link>
<description></img>E' di poche ora fa la notizia di uno sconvolgimento degli assetti del Consiglio di Sicurezza della Federazione. Il Governo di Zakdorn, membro non permanente del Consiglio di Sicurezza dal 2379, è stato costretto nella mattinata ad imporre al suo consigliere, Lorni Kolkrep, di farsi da parte in seguito ai dati pervenuti al Governo ed il Consiglio s...</description>
<pubdate>Tue, 15 Apr 2014 22:07:56 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuova dispensa: Cerimoniale di Flotta</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=114</link>
<description></img>Quando c'è un dignitario da accogliere ci si trova spesso a dover allestire un picchetto d'onore o una cerimonia solenne. Abbiamo pubblicato una dispensa sul cerimoniale di Flotta per permettere a tutti di sapere quali sono i passi da seguire.  ...</description>
<pubdate>Thu, 10 Apr 2014 01:52:59 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Upgrade Scheda Abilità</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=113</link>
<description></img>Abbiamo migrato la lista di propedeuticità dei brevetti sul database, rendendo le propedeuticità facili da navigare. Sarà sufficiente aprire la scheda PG, sezione abilità / competenze, e passare il mouse sui brevetti non ancora ottenuti....</description>
<pubdate>Thu, 10 Apr 2014 01:51:54 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Dieci Anni di gdr-online.com</title>
<link>http://www.gdr-online.com/readforum.asp?id=185286</link>
<description></img>Buon Compleanno gdr-online.com! 
Il portale sui giochi di ruolo online a cui anche Star Trek: Federation ha aderito compie oggi 10 anni. Buon Compleanno!...</description>
<pubdate>Sat, 29 Mar 2014 12:48:23 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovo tool Esami Superati</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=111</link>
<description></img>Abbiamo inserito nelle schede PG il nuovo tool per l´inserimento degli esami superati (e non superati) di ogni personaggio. Da oggi quando il personaggio si sottoporrà ad un esame, il master potrà aggiungere alla scheda PG l´esito relativo, e tenere così traccia delle date di sostenimento degli esami stessi!...</description>
<pubdate>Tue, 25 Mar 2014 00:16:49 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Grave incidente per la USS. Sovereign</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=110</link>
<description></img>Momenti di dolore questa mattina, a seguito dell'annuncio diramato dalla Flotta Stellare, circa la distruzione della nave stellare U.S.S. Sovereign, di classe omonima, avvenuta in circostanze ancora da chiarire. Dai rapporti emerge che la nave stava pattugliando la zona di confine con lo spazio Breen, poco prima di sparire dai sensori. La missione ...</description>
<pubdate>Thu, 13 Mar 2014 17:40:54 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Tragico incidente</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=106</link>
<description></img>Circa due ore fa é giunta notizia presso la nostra redazione che una navetta federale di tipo Arrow si sarebbe schiantata su un planetoide nei pressi della Nebulosa Arachnid. Le informazioni specifiche sulla navetta non sono note, ma la Flotta Stellare conferma che il trasporto era diretto verso Sol III.

Fonti attendibili interne alla Flotta ri...</description>
<pubdate>Mon, 10 Mar 2014 14:44:28 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Settore Betazed - Inchiesta Romulana</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=105</link>
<description></img>Dopo i fatti occorsi il mese scorso, che hanno visto un vascello federale attraversare per numerosi anni luce la zona neutrale, l'Impero Stellare Romulano ha avviato una propria inchiesta per accertare le cause dell'incidente.
Il Senato Romulano, tramite l'ambasciatore presso il Governo Federale, ha dichiarato che "Il Legato Velal, che condurrà l...</description>
<pubdate>Sat, 01 Mar 2014 01:04:56 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuove mappe stellari e d-padd!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=104</link>
<description></img>Da qualche tempo accarezzavamo l´idea di rendere le charts più navigabili, più interattive, e maggiormente integrate con le informazioni presenti nel database di gioco. Abbiamo colto l´occasione per dare una rinfrescata grafica alle mappe (che si basano sul lavoro di Goeffrey Mandel), aggiornando completamente il design. 

La revisione riguarda...</description>
<pubdate>Mon, 24 Feb 2014 13:22:32 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: U.S.S. Antiochia distrutta.</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=103</link>
<description></img>Nella notte il Governo della Federazione Unita dei Pianeti ha diramato la notizia della tragica sorte che ha colpito gli equipaggi della U.S.S. ANTIOCHIA e dei carghi civili PHOEBE e DEHIANIRA.
I tre vascelli, secondo le fonti ufficiali, sono stati attaccati e distrutti da un terrorista dissidente Klingon, secondo modalità che ancora non sono sta...</description>
<pubdate>Thu, 16 Jan 2014 14:07:31 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Dispensa sull'Intelligence Federale</title>
<link>http://startrekfederation.it/db.php?element=281</link>
<description></img>Abbiamo caricato una nuova dispensa sulle procedure, ed i protocolli di intelligence, per le missioni operative! Grazie al player del PG Lloyd per il contributo! ...</description>
<pubdate>Sat, 11 Jan 2014 06:29:14 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuova dispensa: I Borg</title>
<link>http://startrekfederation.it/db.php?element=277</link>
<description></img>Abbiamo pubblicato una dispensa sulla specie più temibile del quadrante Delta. No, non sono le radici misteriose di Neelix. Grazie al giocatore "Serran" per aver contribuito nella redazione della dispensa sui Borg!...</description>
<pubdate>Fri, 27 Dec 2013 01:21:09 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Modifiche al Regolamento di gioco</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=100</link>
<description></img>A seguito di un processo di analisi del feedback dell´utenza, abbiamo deciso di unificare la figura del moderatore con quella del master globale, mantenendo invariati i parametri minimi di qualità e buon roling. Abbiamo inoltre rivisto il concetto di olomaster integrandolo con il Junior Master. 
...</description>
<pubdate>Sat, 07 Dec 2013 19:09:23 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Attentato ai Cantieri della SB 218</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=99</link>
<description></img>“Il Casato Konjah annuncia la secessione dall’ Impero Klingon e dichiara il Cancelliere Martok traditore del suo popolo. Per ottantotto anni gli accordi di Khitomer hanno tenuto imbrigliata la furia del popolo Klingon soggiogandolo ad un’insulsa alleanza con la Federazione dei Pianeti Uniti: un’accozzaglia di popoli vili e senza onore che h...</description>
<pubdate>Thu, 21 Nov 2013 16:14:06 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Consiglio diviso per anomalia 218</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=98</link>
<description></img>L'anomalia 218, è ormai confermato, è una flessura interspaziale, con apertura stabile ormai da un anno nel Settore di Betazed. A quanto trapela dalle indiscrezioni, fino ad oggi discordanti, sarebbero tutt'altro che sopite le correnti interne al Consiglio della Federazione, che spingono verso una revisione della possibilità di inviare navi al d...</description>
<pubdate>Thu, 14 Nov 2013 17:06:59 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Wired: La cultura pop, fra 300 anni</title>
<link>http://daily.wired.it/foto/2013/10/29/star-trek-cultura-pop-46278.html</link>
<description></img>Oggi Wired Italia pubblica un articolo che analizza 300 anni (trek) di cultura, televisione, videogame, letteratura, sport e cinema, per capire che fine hanno fatto, nell'universo fantascientifico di Roddenberry, gli svaghi ed i divertimenti di oggi....</description>
<pubdate>Tue, 29 Oct 2013 11:56:35 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Indagine su Gideon VII</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=96</link>
<description></img>Il Consiglio della Federazione ha comunicato pochi minuti fa che è stata aperta un'indagine ufficiale presso il sistema membro della Federazione Delta Dorado VII anche conosciuto come Gideon.
Il governo gideonita nega il coinvolgimento con le fazioni romulane in scontro nell'Impero ed accetta a malincuore il controllo degli ispettori federali. Me...</description>
<pubdate>Sun, 20 Oct 2013 21:11:33 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuova release: v1.5</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=95</link>
<description></img>Siamo passati alla versione 1.5 "Metaphysical Platypus" di Star Trek: Federation. Nuove importanti modifiche nel sistema dei Federation Point, che da oggi sono assegnati anche in base alla qualità del gioco dimostrato, e dei brevetti, che si connotano maggiormente come vere e proprie abilità che il personaggio acquisisce. Buon gioco!...</description>
<pubdate>Sun, 20 Oct 2013 21:00:35 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Bacco: Non ci intrometteremo.</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=94</link>
<description></img>E' di questa mattina la nota ufficiale dell'ufficio della Presidente che l'Alto Delegato dell'Impero Romulano ha incontrato i vertici del governo federale ed è stato rassicurato sulla completa estraneità dei canali ufficiali della Federazione ai presunti aiuti sul pianeta Gideon verso la fazione ribelle del Comandante Donatra.
L'Alto Delegato, e...</description>
<pubdate>Sun, 29 Sep 2013 12:58:13 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Gideon: un nuovo scandalo.</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=93</link>
<description></img>Si inaspriscono i rapporti tra il Senato romulano ed il governo della Federazione Unita dei Pianeti a seguito di un'intercettazione romulana ai danni della fazione ribelle donatriana ed i gideoniti di Delta Dorado VII. 

Entrati nella Federazione nei primi anni di questo secolo i primi contatti con i gideoniti risalgono all'esplorazione del quadr...</description>
<pubdate>Thu, 26 Sep 2013 20:37:17 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Quando Isaac Asimov e Gene Roddenberry discussero di Star Trek</title>
<link>http://www.fantascienza.com/magazine/notizie/16637/quando-isaac-asimov-e-gene-roddenberry-discussero/</link>
<description></img>Ovvero, una diatriba tra autori sulle (in)esattezze scientifiche della saga....</description>
<pubdate>Mon, 23 Sep 2013 18:19:17 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuova release: v1.4.6</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=91</link>
<description></img>Star Trek: Federation abbandona la release "1.4 - Implicit Nightingale", arrivando dopo alcune importanti modifiche alla "1.4.6 - Lusty Otter".

La scheda del personaggio ora ha, nella sezione background, una suddivisione per argomenti. Aspetto fisico, biografia, profilo psicologico, nucleo famigliare ed altre informazioni, tutti campi comunque p...</description>
<pubdate>Fri, 30 Aug 2013 20:26:27 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Terrore a Market Street</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=90</link>
<description></img>Attimi di autentico terrore quelli che si sono provati questa notte a Market Street, una località turistica e ben frequentata di San Francisco.

Due ufficiali della Flotta stellare, un umano ed un betazoide, sono stati trovati morti sul selciato dei vicoli della rinomata località turistica californiana. Entrambi presentavano, stando alle dichia...</description>
<pubdate>Tue, 06 Aug 2013 01:26:30 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: La Endeavour è su Deep Space Nine</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=89</link>
<description></img>Prosegue la permamenza su Deep Space Nine, fra un salto al Bar di Quark e una passeggiata per i negozi della stazione. Questa sera è atteso l´imbarco del Consigliere Krim Aldos, neo nominato del Consiglio di Sicurezza della Federazione....</description>
<pubdate>Sun, 28 Jul 2013 20:41:33 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Krim Aldos al Consiglio di Sicurezza!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=88</link>
<description></img>Pochi minuti fa la Presidente della Federazione Unita dei Pianeti, Nanietta Bacco, ha incontrato i giornalisti per comunicare ufficialmente la decisione presa sul posto vacante nel Consiglio di Sicurezza Federale e di cui vi avevamo già dato notizia durante la sessione straordinaria del Consiglio di quest'oggi.
A sorpresa è stato nominato e ratif...</description>
<pubdate>Fri, 26 Jul 2013 21:16:05 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Las Vegas e il record dei trekkers</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12195496.html</link>
<description></img>1064 trekker in divisa: questo il record necessario per battere entrare nel guinnes dei primati. Alla convention nazionale di Star Trek di Las Vegas, l'obiettivo è di raggiungere quota 1064 trekker in costume, superando il record di 1063 della convention di Londra 2012....</description>
<pubdate>Mon, 22 Jul 2013 05:52:45 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Satelliti di Plutone. Niente "Vulcano"</title>
<link>http://www.tg1.rai.it/dl/tg1/2010/articoli/ContentItem-fe9c136b-ca67-4284-ae52-0ecbfabc9f4d.html</link>
<description></img>Non è stata accettata la proposta dell'attore che interpretava il capitano Kirk in Star Trek: avrebbe voluto che almeno uno dei satelliti di Plutone fosse intitolato a Vulcano, pianeta natale di Spock. Gli scienziati hanno preferito nomi legati al ruolo di Plutone nella mitologia: Stige e Cerbero....</description>
<pubdate>Sat, 06 Jul 2013 04:04:24 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Si dimette Artrin na Yel!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=85</link>
<description></img>Si è dimesso Artrin na Yel, Consigliere federale del pianeta Triex. Sono passate poche ore dalla riunione straordinaria del Consiglio di Giustizia della Federazione e la notizia ha già fatto il giro della Federazione. Il consigliere triexiano ha dato le dimissioni dal Consiglio Federale e congiuntamente dal Consiglio di Sicurezza e dal Consiglio ...</description>
<pubdate>Thu, 04 Jul 2013 19:10:44 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Feature master</title>
<link>Nuova implementazione!</link>
<description></img>Abbiamo implementato una feature per i master che consente a questi di inviare un responso ad un singolo personaggio. Questa feature valorizzerà le azioni di risposta dei personaggi permettendogli di essere protagonisti della situazione senza che gli altri abbiano letto lo stesso responso e possano essere influenzati da esso....</description>
<pubdate>Tue, 02 Jul 2013 01:25:34 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuova dispensa: Trill</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=83</link>
<description></img>Dopo un po' di lavoro, pubblichiamo con piacere la dispensa sulla razza Trill, gentilmente redatta da Namor. Enjoy! :)...</description>
<pubdate>Fri, 28 Jun 2013 02:15:12 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Gene e Majel tornano nello spazio</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12157907.html</link>
<description></img>Le ceneri di papà e mamma di Star Trek torneranno nel novembre prossimo, a volare nello spazio. La navetta che porterà in orbita il cimelio conterrà anche le cenerii di James Doohan e dello scrittore Arthur C. Clarke. E allora... beam me up, scotty! :)...</description>
<pubdate>Sat, 22 Jun 2013 15:11:05 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: In arrivo la superluna-non-super</title>
<link>http://www.nationalgeographic.it/scienza/spazio/2013/06/20/news/in_arrivo_la_super_luna_rosa_che_non_n_enorme_n_rosa_-1709760/?rss</link>
<description></img>Oggi e domani sarà osservabile quella che viene chiamata da tutti i media "la superluna". Un interessante articolo di National Geographic spiega perché la luna non sarà super, e non sarà nemmeno "rossa" come tanti dicono. Rimane un'ottima occsaione per scattare qualche foto!...</description>
<pubdate>Sat, 22 Jun 2013 15:00:58 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Anomalia 218: caso aperto</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=80</link>
<description></img>Tutti voi ricorderete l'anomalia 218, il fulcro delle questioni diplomatiche e scientifiche dell'intero settore di Betazed. 

Da un paio di giorni è presente un gran fermento nella zona: le autorità Federali hanno nuovamente chiuso lo spazio aereo nei dintorni dell'anomalia, negando anche alle delegazioni romulana e Klingon l'accesso per scopi ...</description>
<pubdate>Wed, 12 Jun 2013 13:32:58 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Domani l'anterpima di Into Darkness</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12128536.html</link>
<description></img>C'è grande attesa per domani a Milano e Roma, uniche due sedi della proiezione anticipata del nuovo capitolo Into Darkness. A sorpresa ospiti in sala e gadget a tema trek. Per tutti gli altri, l'appuntamento è fissato il 12 Giugno!...</description>
<pubdate>Mon, 03 Jun 2013 15:56:30 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Templates per Rapporti e Disposizioni!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=77</link>
<description></img>Abbiamo introdotto un sistema di template per generare Rapporti e Disposizioni di Servizio in maniera guidata. Il tool si integra con le funzionalità avanzate del CDB, e permette di selezionare il template che poi verrà costruito dinamicamente con le informazioni necessarie....</description>
<pubdate>Wed, 29 May 2013 22:08:23 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: USS Endeavour con due core</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=76</link>
<description></img>Nei recenti lavori di ristrutturazione dei locali della Nave della Flotta Stellare U.S.S. Endeavour, classe Intrepid, è stata avviata la sperimentazione di una nuova tipologia di core che consente una velocità di calcolo senza precedenti nella storia della Flotta.

Si tratta di due nuclei informatici che lavorano in sincronia di fase con meccan...</description>
<pubdate>Tue, 28 May 2013 11:52:13 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Strumento Report Log</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=75</link>
<description></img>Da oggi un nuovo tool si aggiunge al già presente tool LOG. E' infatti stato reso possibile scaricare una versione HTML della giocata direttamente dalla barra di chat. Il report contiene anche l'elenco dei PG che hanno partecipato, con relativa ora di inizio e fine....</description>
<pubdate>Sun, 26 May 2013 20:03:25 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Dispense in PDF</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=74</link>
<description></img>Abbiamo reso possibile scaricare una versione in PDF delle dispense presenti nel database. Per scaricare è sufficiente cliccare sul tasto "PDF" in alto a sinistra nella schermata del database....</description>
<pubdate>Sat, 25 May 2013 22:49:24 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Auguri a tutti i Geek! </title>
<link>http://daily.wired.it/foto/2013/05/24/cinquanta-geek-cambiare-mondo-4167591.html#?refresh_ce</link>
<description></img>Oggi è il Geek Pride Day, e Wired Italia festeggia ricordando i 50 Geek che hanno cambiato il mondo :)
...</description>
<pubdate>Sat, 25 May 2013 17:36:44 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Replicatori by NASA</title>
<link>http://www.theverge.com/2013/5/21/4350948/nasa-funding-3d-food-printer-pizza</link>
<description></img>La NASA starebbe lavorando ad una stampante 3D in grado di processare materiali commestibili in polvere, al fine di assemblare piatti pronti da mangiare per i propri astronauti in orbita....</description>
<pubdate>Fri, 24 May 2013 16:37:35 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Record di incassi per Star Trek Into Darkness.</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12100482.html</link>
<description></img>Soddisfazione per Star Trek:Into Darkness che scala la vetta dei top movies del boxoffice, arrivando a superare il Grande Gatsby e Iron Man 3....</description>
<pubdate>Sun, 19 May 2013 11:39:38 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Sindrome del Castoro</title>
<link>http://www.gdr-online.com/vignetta186.asp</link>
<description></img>GDR-online ed INKFAIRY pubblicano la terza vignetta d "La Sindrome del castoro", una divertente gallery sulle tipologie di giocatori "rosiconi"....</description>
<pubdate>Thu, 16 May 2013 13:32:55 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Buon Compleanno, Star Trek: Federation!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=69</link>
<description></img> Un anno fa, il 15 Maggio, veniva registrato il dominio web www.startrekfederation.it. Desideriamo ringraziare tutti gli utenti ed i master che hanno reso possibile la nostra avventura! Il primo anniversario, il primo di una lunga serie!...</description>
<pubdate>Wed, 15 May 2013 00:21:28 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Come ti divento Action figure</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12085056.html</link>
<description></img>70 dollari, e l'azienda 3d-System ti trasforma in action figure di Star Trek. Barba e occhiali a parte, su cui il sistema sembra avere qualche difettuccio, le repliche sono veramente impressionati....</description>
<pubdate>Tue, 14 May 2013 13:07:58 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Rinata la navetta Galileo</title>
<link>http://www.startrek.com/article/restored-galileo-shuttle-bound-for-space-center-houston</link>
<description></img>La storica navetta della U.S.S. Enterprise NCC-1701-C dopo anni di abbandono, comprata per 70.000 $, è stata restaurata dal compratore e dal creatore originale e sarà esposta a Houston presso la NASA!...</description>
<pubdate>Mon, 13 May 2013 00:53:08 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Onde gravitazionali?</title>
<link>http://www.lescienze.it/news/2013/05/06/news/rivelazione_onde_gravitazionali_astronomia-1643012/</link>
<description></img>Per Star Trek le onde gravitazionali ed i gravitoni sono cosa di tutti i giorni ma per gli scienziati di oggi la loro scoperta è ancora lontana. Un interessante, forse difficile, articolo di Le Scienze ci spiega a che punto sono....</description>
<pubdate>Sun, 12 May 2013 23:58:43 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: C'è qualcuno lì fuori?</title>
<link>http://www.natgeofan.it/video/segreti-spazio-bignami</link>
<description></img>La scoperta dei pianeti gemelli della Terra ha sollevato la domanda che ognuno di noi, almeno una volta, si è posto: c'è qualcuno lì fuori?
Nat Geo, in compagnia di Giovanni Bignami, ci porta nell'universo remoto. (cit. National Geographic Channel Italia)...</description>
<pubdate>Sun, 12 May 2013 23:46:18 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: STar Trek XIII nel 2016</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12081377.html</link>
<description></img>Niente conferma a J.J.Abrams per il tredicesimo film della saga, che dovrebbe, salvo imprevisti, uscire nel 2016. Questa volta, però, senza il Lost-Regista alla regia....</description>
<pubdate>Wed, 08 May 2013 21:23:13 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Un biglietto di sola andata per Marte</title>
<link>http://www.webtrekitalia.com/modules.php?name=News&file=article&sid=2413</link>
<description></img>La società Mars One conterebbe di autofinanziare una missione di colonizzazione del Pianeta Rosso entro il 2025. I coloni affronterebbero la vita su Marte senza possibilità di ritorno, vivendo in piccoli moduli abitativi. Le selezioni sono già iniziate sul sito di Mars One....</description>
<pubdate>Sun, 05 May 2013 12:59:24 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: E' partito Vega: Il vettore europeo in missione.</title>
<link>http://www.lescienze.it/news/2013/05/02/news/vega_lancio_esa_avio_satelliti-1639839/?rss</link>
<description></img>Un nuovo vettore, dotato di un sistema di propulsione innovativo a "Vela Solare". La missione, in buona parte opera dell'ASI, vede coiinvolto Vega: il primo lanciatore costruito in fibra di carbonio, ed avrà lo scopo di posizionare in orbita 3 satelliti. ...</description>
<pubdate>Sat, 04 May 2013 15:31:23 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: I QBit precurori del computer alla "Star Trek"?</title>
<link>http://www.lescienze.it/news/2013/05/03/news/spin_qubit_laser_transistor_silicio-1635975/?rss</link>
<description></img>Una buona notizia per il mondo della fisica, e per quello dell'informatica. Nuovi passi avanti sono stati fatti per poiter realizzare, in un futuro non troppo lontano, i QBit, ovvero i Bit Quantistici. Un paradigma totalmente nuovo che lancerebbe l'informatica avanti di decenni....</description>
<pubdate>Sat, 04 May 2013 15:25:36 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Star Trek Into Darkness - Anteprima 11 Maggio</title>
<link>http://blog.libero.it/StarTrekNews24/12069218.html</link>
<description></img>Al Florence Film Festival del prossimo 11 maggio, gli appassionati del Trek potranno godersi un esclusivo e prelibato assaggio del nuovo film targato Abrams. 30 minuti di anteprima attendono gli impavidi trekkers!...</description>
<pubdate>Wed, 01 May 2013 03:02:17 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: La nebulosa più brillante di sempre</title>
<link>http://daily.wired.it/news/scienza/2013/04/30/supernova-luminosa-sn-1006-32676248.html</link>
<description></img>Sarebbe stata osservata a ridosso dell'anno mille: la più imponente nebulosa mai vista dalla terra. Secondo gli studi astronomici, sarebbe stato possibile vedere la stella anche in pieno giorno, con una luminosità pari ad un quarto di quella della luna....</description>
<pubdate>Tue, 30 Apr 2013 15:30:49 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Di links e tutto un po' - WTI</title>
<link>http://www.webtrekitalia.it/modules.php?name=News&file=article&sid=2412</link>
<description></img>Webtrek Italia pubblica una interessante rassegna di links, fra i quali un elenco di trailer dei prossimi film di fantascienzza in uscita e un'altra clip di Star Trek: Into Darkness....</description>
<pubdate>Tue, 30 Apr 2013 15:13:59 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Lo spazio come discarica</title>
<link>http://notizie.tiscali.it/articoli/scienza/13/04/rifiuti-spaziali-preoccupazione.html</link>
<description></img>I detriti che ogni anno abbandoniamo nello spazio sono davvero tantissimi: un problema reale cui si sta cercando di proporre una soluzione concreta....</description>
<pubdate>Tue, 30 Apr 2013 15:04:15 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Computing Percettivo: innovazione futura, oggi.</title>
<link>http://gadget.wired.it/news/mondo_computer/2013/04/26/futuro-intel-computing-percettivo-25047.html</link>
<description></img>Intel, in collaborazione con i maggiori enti di ricerca sparsi per il mondo, sta lavorando ad un balzo "percettivo" dell'esperienza che ognuno di noi ha con i computer. Presto le interfacce alla Minority Report, o i discorsi con i computer intelligenti di Star Trek, potrebbero essere realtà....</description>
<pubdate>Mon, 29 Apr 2013 15:30:30 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Uscito il videogioco di Star Trek</title>
<link>http://www.lastampa.it/2013/04/26/tecnologia/giochi/il-videogioco-di-star-trek-nei-panni-di-kirk-e-spock-a-bordo-dell-enterprise-xo7GyQyKJQ9MWnl8Yp7vIN/pagina.html</link>
<description></img>E' uscito il videogioco per Xbox 360, PS3 e PC ambientato sull'Enterprise dell'universo reboot. Uno sparatutto in terza persona. Comprende le voci originali di Pine, Quinto e permette di fronteggiare la minaccia Gorn nei panni di Kirk o Spock...</description>
<pubdate>Sat, 27 Apr 2013 14:08:42 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Quanto dista la supernova più lontana?</title>
<link>http://www.nationalgeographic.it/scienza/spazio/2013/04/26/news/scoperta_la_pi_lontana_supernova_mai_osservata-1603453/?rss</link>
<description></img>Hubble ha appena rilevato una supernova lontana 10 miliardi di anni luce. Il bagliore è stato nominato UDS10Wil, e la sua osservazione getta nuova luce sull'estensione e l'espansione dell'universo. Complimenti Hubble!...</description>
<pubdate>Sat, 27 Apr 2013 14:03:58 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovo tool! Controlli ambientali in alloggio!</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=53</link>
<description></img>Star Trek: Federation integra da oggi un nuovo tool per gestire facilmente la temperatura e l'illuminazione degli alloggi personali! Stay tuned!...</description>
<pubdate>Fri, 26 Apr 2013 15:17:41 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: La prima clip ufficiale di ST Into Darkness</title>
<link>http://trekmovie.com/2013/04/22/watch-first-clip-from-star-trek-into-darkness/</link>
<description></img>La Paramount ha rilasciato la prima clip di Star Trek Into Darkness :)...</description>
<pubdate>Tue, 23 Apr 2013 09:29:09 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Inizia il corso ufficiali</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=51</link>
<description></img>Il corso ufficiali in Star Trek: Federation è iniziato. Allievi e sottufficiali ora hanno davanti una serie di lezioni e simulazioni addestrative che li porterà ad acquisire tutte le conoscenze imprescindibili per un ufficiale della Flotta Stellare!...</description>
<pubdate>Tue, 23 Apr 2013 09:22:15 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Chris Doohan sarà in Star Trek Into Darkness</title>
<link>http://trekmovie.com/2013/04/22/interview-chris-doohan-on-returning-to-transporter-room-for-star-trek-into-darkness/</link>
<description></img>Il figlio del popolare attore che interpetò lo storico personaggio di Scotty apparirà nel nuovo film in prossima uscita. Secondo quanto pubblicato da Trekmovie, infatti, dovrebbe apparire come un addetto del teletrasporto. ...</description>
<pubdate>Tue, 23 Apr 2013 09:21:15 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Il sole erutta plasma e particelle cariche</title>
<link>http://www.nationalgeographic.it/scienza/spazio/2013/04/18/foto/foto_spaziali-1621283/1/?rss</link>
<description></img>L'11 aprile scorso la nostra stella ha espulso nello spazio una massa di plasma e particelle cariche che ha colpito l'atmosfera provocando un accenno di aurora. Nelle prossime settimane gli scienziati si aspettano però un picco dell'attività solare....</description>
<pubdate>Sun, 21 Apr 2013 17:08:08 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: La bellezza dei nanomateriali</title>
<link>http://daily.wired.it/foto/2013/04/18/nanomateriali-arte-natura-32756278.html</link>
<description></img>Wired.com pubblica una spettacolare galleria di ingrandimenti dei moderni nanomateriali: il futuro della scienza ha anche un lato artistico ;)...</description>
<pubdate>Fri, 19 Apr 2013 12:12:04 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Possibile acqua su due ei "pianeti gemelli"</title>
<link>http://www.lescienze.it/news/2013/04/18/news/esopianeti_terrestri_acqua_liquida-1620913/?rss</link>
<description></img>La sonda Kepler della NASA ha individuato cinque pianeti  potenzialmente "gemelli" della Terra attorno alla stella Kepler62. I pianeti più esterni sarebbero due super-terre rocciose, e potrebbero possedere atmosfera e acqua liquida, entrambe necessarie allo sviluppo della vita....</description>
<pubdate>Fri, 19 Apr 2013 12:07:38 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: I sovietici primi su marte</title>
<link>http://www.lastampa.it/2013/04/16/societa/i-sovietici-primi-su-marte-ora-la-nasa-ha-le-prove-CJgnfcOMKj2BaOgbfG993N/pagina.html</link>
<description></img>La NASA ha confermato di aver trovato su Marte i resti della sonda russa che nel 1971 atterrò per la prima volta sul Pianeta Rosso, in piena guerra fredda. Dopo 14 secondi di telemetria, però, le attività della sonda cessarono inspiegabilmente....</description>
<pubdate>Thu, 18 Apr 2013 10:58:05 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Star Trek Into Darkness: Termina la post produzione</title>
<link>http://trekmovie.com/2013/04/17/star-trek-into-darkness-post-production-done-film-now-locked/</link>
<description></img>Il regista  J.J. Abrams conferma oggi il termine della fase di post produzione dell'attesissimo Star Trek Into Darkness, in uscita nelle sale italiane il prossimo 13 Giugno....</description>
<pubdate>Thu, 18 Apr 2013 10:49:02 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Il Making Of del nuovo videogioco di Star Trek</title>
<link>http://gadget.wired.it/news/videogiochi/2013/04/17/star-trek-video-esclusiva-8573965.html</link>
<description></img>Digital Extremes targa il nuovo gioco di Star Trek in uscita il 26 aprile per PC, PS3 e Xbox 360. Si tratta di uno sparatutto in terza persona in cui vestiremo i panni di Kirk per andare là ove nessun player è mai giunto prima! Wired Italia pubblica il video del making of....</description>
<pubdate>Wed, 17 Apr 2013 22:38:47 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Songaggio: lo staff dei GDR</title>
<link>http://www.gdr-online.com/sondaggio_vota.asp?id=59</link>
<description></img>Oggi GDR-Online pubblica un sondaggio intitolato: "In un ideale staff, da quali figure ritieni debba essere principalmente coadiuvato il gestore di un Gdr?

...</description>
<pubdate>Wed, 17 Apr 2013 12:26:10 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Viaggio nel Tempo: c'è chi dice di esserci riuscito</title>
<link>http://www.nationalgeographic.it/scienza/2013/04/16/news/macchina_del_tempo_scienziato_iran-1618135/</link>
<description></img>Uno scienziato iraniano ha dichiarato di essere in grado di rendere possibile il viaggio nel tempo tramite una serie di complessi algoritmi. Terrebbe la sua "invenzione" segreta per paura che i cinesi la copino....</description>
<pubdate>Tue, 16 Apr 2013 16:34:10 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Domare gli asteroidi ed estrarne le materie prime</title>
<link>http://www.nationalgeographic.it/scienza/spazio/2013/04/12/news/la_nasa_annuncia_un_piano_per_catturare_asteroidi-1610104/</link>
<description></img>National Geographic Italia. La NASA starebbe avviando un progetto in grado di identificare gli asteroidi "interessanti", studiarne i moti e immetterli in orbita attorno alla Luna. Oltre al valore scientifico, l'iniziativa risulterebbe anche di grande interesse economico, per via dell'eventuale estrazione di materie prime....</description>
<pubdate>Tue, 16 Apr 2013 16:24:21 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Wired: ISS: un milione di scatti.</title>
<link>http://daily.wired.it/foto/2013/04/15/stazione-spaziale-un-milione-di-click.html</link>
<description></img>Wired Italia pubblica oggi una serie di scatti spettacolari della Stazione Spaziale Orbitante ISS. Una lunga carrellata di immagini davvero mozzafiato....</description>
<pubdate>Tue, 16 Apr 2013 13:26:30 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Kirk, Spock e Uhura agli Mtv Movie Awards per Star Trek Into Darkness</title>
<link>http://trekmovie.com/2013/04/14/watch-chris-pine-zoe-saldana-zachary-q</link>
<description></img>Chris Pine, Zachary Quinti e zoe Saldana (Kirk, spock e Uhura) hanno presentato il nuovo film di Star Trek "Into Darkness" ieri sera agli Mtv Movie Awards. Trekmovie.com 24 pubblica le spettacolari immagini dell'evento....</description>
<pubdate>Mon, 15 Apr 2013 17:02:53 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Star Trek: Into Darkness - Nuovo Poster: Spock</title>
<link>http://www.startrek.com/article/first-look-spocks-new-star-trek-into-darkness-poster</link>
<description></img>Il sito ufficiale di Star Trek rivela il primo character poster per l'atteso Star Trek Into Darkness: Spock sulla bocca del vulcano....</description>
<pubdate>Sun, 14 Apr 2013 01:35:25 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Star Trek: Into Darkness - Nuovo Poster: Uhura</title>
<link>http://www.startrek.com/article/first-look-uhuras-star-trek-into-darkness-poster</link>
<description></img>Il sito ufficiale di Star Trek rivela il primo character poster per l'atteso Star Trek Into Darkness: Uhura in azione....</description>
<pubdate>Sat, 13 Apr 2013 01:35:25 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Star Trek: Into Darkness - Nuovo Poster: Enterprise crashing</title>
<link>http://www.startrek.com/article/check-out-new-star-trek-into-darkness-poster</link>
<description></img>Il sito ufficiale di Star Trek rivela un nuovo poster per il film in uscita a Maggio: Star Trek: Into Darkness: L'Enterprise precipita verso la Terra....</description>
<pubdate>Fri, 12 Apr 2013 01:35:25 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Nuovo sistema di iscrizione</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=36</link>
<description></img>Siamo orgogliosi di annunciare che da oggi è possibile iscriversi a Star Trek: Federation iniziando con un grado da sottufficiale o allievo Guardiamarina, rispondendo ad un breve sondaggio orientativo....</description>
<pubdate>Mon, 08 Apr 2013 01:35:25 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Delegazione Romulana </title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=32</link>
<description></img>[I]"Vogliamo il nostro spazio libero - Vogliamo il nostro spazio libero"[/I] (Parigi - Sol III)

Ecco lo slogan con cui un nutrito gruppo di protezionisti, a braccia alzate e pugni chiusi, ha manifestato nella giornata di ieri davanti alla sede del palazzo governativo della Federazione Unita dei Pianeti in riferimento alla notizia di una ambascia...</description>
<pubdate>Mon, 25 Mar 2013 12:47:16 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Alla ricerca del Cargo Malye </title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=29</link>
<description></img>L'equipaggio della U.S.S. Endeavour è impegnato nella ricerca del Cargo Malye, il mercantile battente bandiera betazoide scomparso nei pressi della ex Starbase 218, e ad una riunione informativa gli alti ufficiali hanno espresso gli obiettivi di tale missione come priorità assoluta!

Nulla verrà lasciato intentato e già gli scienziati e gli i...</description>
<pubdate>Mon, 14 Jan 2013 20:27:38 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Cargo scompare nei pressi della G6</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=27</link>
<description></img>Una notizia appena battuta dalle agenzie di stampa rivela che è il Cargo Malye, il mercantile coinvolto nella tragedia.

Il cargo battente bandiera betazoide, con 117 persone a bordo, era partito da Betazed con direzione la Terra da poche ora, quando ha fatto perdere le sue tracce nei pressi della Betreka Nebula, sul lato interessato dall'anomal...</description>
<pubdate>Thu, 10 Jan 2013 14:42:12 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Betazed: vogliamo la verità.</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=25</link>
<description></img>In merito alle notizie, in gran parte non confermate dalla Flotta Stellare, di quanto sta accadendo presso il cantiere della ex Starbase 218, il Consiglio delle Case di Betazed ha espresso, in una nota congiunta, preoccupazione e volontà di vederci chiaro sui fatti che stanno coinvolgendo il settore. Il consigliere federale Lwaxana Troi ha parteci...</description>
<pubdate>Wed, 09 Jan 2013 16:16:37 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Cantiere 218: Esplode una navetta.</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=24</link>
<description></img>Betazed - Il settore della Starbase 218 continua a far parlare di sé, con la notizia, questa mattina, di una imponente esplosione nei pressi del cantiere per la costruzione di un nuovo avamposto di ricerca. 

Dopo i fatti della scorsa estate, la Flotta Stellare ha infatti disposto la ricostruzione della Starbase distrutta nell'incidente, e i lav...</description>
<pubdate>Wed, 09 Jan 2013 16:15:43 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Caso 218: Condanna per Th'Omani</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=23</link>
<description></img>Sono state depositate queste mattina la sentenza e le motivazioni per il caso 218. 

I lettori ricorderanno di certo la catastrofe che ha coinvolto la scorsa estate il settore di Betazed. La Starbase 218, un avamposto di ricerca dove venivano portati avanti esperimenti sul subspazio, è stata fatta a pezzi da un'anomalia provocata con tutta proba...</description>
<pubdate>Sun, 09 Dec 2012 13:38:25 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Accordo con Ardanian II</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=21</link>
<description></img>"Bisogna salvare il principio che non vi sarà alcun Protettorato con Aldarian II senza condizionalità".
Così ha esordito il Presidente della Federazione Unita dei Pianeti Nanietta Bacco in un'intervista rilasciata al nostro giornale due giorni fa ed ha aggiunto:
"Per quanto l'istituto del Protettorato sia espressione dello spirito Federale vol...</description>
<pubdate>Sat, 08 Dec 2012 18:14:21 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: U.S.S. Endeavour su Ardanian II</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=20</link>
<description></img>La Uss Endeavour è impegnata da ormai una settimana in una missione diplomatica atta a valutare la richiesta di Protettorato da parte della Reggenza Ardaniana, nella persona del Primo Reggente Bairus Amley, esponente del Consiglio dei Reggenti di Ardanian I.

Su Ardanian II si segnala un'emergenza sanitaria agricola determinata da un virus che h...</description>
<pubdate>Fri, 07 Dec 2012 19:22:51 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: La U.S.S. Ardent rientra alla G6</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=18</link>
<description></img>Sono passate diverse settimane dalle ultime notizie sulla U.S.S. Ardent. la nave trasportava una piccola delegazione diplomatica attiva su alcune problematiche relative ai rapporti con l'Impero Romulano.

La Ardent, terminata la sua missione è ora di ritorno: è attesa presso la Starbase G-6, ove attraccherà nella giornata di domani.

Il Capi...</description>
<pubdate>Sun, 25 Nov 2012 23:15:48 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: Algorab ha un nuovo Governo</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=17</link>
<description></img>E' stato deciso, per volontà del Senato dell' Impero Stellare, che Alograb ora riannesso al legittimo governo, sia legiferato dal casato che ha dato prova di assoluta fedeltà e competenza.

Dhiemm D'mora Othan, capostipite del casato è stato eletto Senatore oggi stesso. Egli manterrà la pace presso Algorab e il Segmentum a lui assegnato. Il P...</description>
<pubdate>Tue, 13 Nov 2012 18:52:21 +0100</pubdate>
</item><item>
<title>News: L'Impero Stellare Romulano annette Algorab</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=16</link>
<description></img>In tarda nottata del giorno 23/10, Gli Stormi di Guerra Anarhai'hnoiyika e D'harrik, hanno ottenuto il primo grande risultato militare della campagna di riannessione all' Impero Stellare dei sistemi separatisti. Il Proconsole Tomalak in persona ha coordinato le forze invasori con l'assistenza dell'Ammiraglio Sela.

Lo Stormo Rh'Lareth, di presidi...</description>
<pubdate>Wed, 24 Oct 2012 16:17:38 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>News: Economia di Guerra</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=15</link>
<description></img>IData 9 10 1980 dalla Fondazione

Il Senato Imperiale si è riunito questa mattina e il dibattito è proseguito fino alle ore 15. Un portavoce del Senato, Il Sub Pretore Gell Kamemor, ha informato che la decisione è stata presa all'unanimità di imporre uno stato di Economia di Guerra, a seguito della crisi odierna dovuta al movimento traditore ...</description>
<pubdate>Tue, 09 Oct 2012 16:00:52 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Caso 218: Avviata l'inchiesta</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=14</link>
<description></img>San Francisco. E' di qualche ora fa la conferma di quanto avvenuto nei pressi della Starbase 218, coinvolta nelle settimane scorse da una serie di eventi anomali che ne hanno causato, nella notte del 20 Luglio scorso, la distruzione. 19 i morti accertati, in quello che è considerato uno dei disastri più tragici degli ultimi anni; un disastro che ...</description>
<pubdate>Thu, 09 Aug 2012 00:04:54 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Disastro sulla Starbase 218</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=13</link>
<description></img>E' di poche ore fa l'annuncio da parte dell'ufficio Stampa della Flotta Stellare che vede coinvolta la Starbase 218 in un disastro che definire di proporzioni terrificanti potrebbe essere riduttivo.

Alle 22:00 di Mercoledì scorso una serie di non meglio identificate esplosioni coinvolgeva l'area limitrofa alla Starbase. La USS Endeavour, che er...</description>
<pubdate>Fri, 20 Jul 2012 02:30:01 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: U.S.S. Ardent in missione diplomatica</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=12</link>
<description></img>Qualche ora fa è pervenuta in redazione una notizia riguardante la nave della Flotta Stellare U.S.S. Ardent. La nave di classe Nova, impegnata da mesi lungo il confine romulano ha varcato poche ore fa la Zona Neutrale diretta verso coordinate imprecisate. 

Fonti affidabili sosterrebbero un coinvolgimento del personale diplomatico per la stipula...</description>
<pubdate>Mon, 02 Jul 2012 18:31:31 +0200</pubdate>
</item><item>
<title>Federation Tribune: Balzo nella fisica del subspazio</title>
<link>http://www.startrekfederation.it/index.php?readnews=11</link>
<description></img>Da recenti studi portati avanti dal personale scientifico della Starbase 218 è risultato essere teoricamente possibile comprimere un segnale dati in un flusso coerente ultracollimato di tachioni ipercaricati. 

Se confermata, la scoperta permetterebbe comunicazioni a circa il doppio della velocità di trasmissione attuale, e per distanze maggior...</description>
<pubdate>Sat, 30 Jun 2012 21:40:12 +0200</pubdate>
</item>
</channel>

</rss>